Fresh Grad搵工薪金唔可以太低

就快就到新既一批畢業生出來返工
不過我去年發現
有好多大學生以為自己咩經驗都無
就對自己工作能力冇信心
個Expected Salary居然寫萬一,二
食個飯都四五十
坐車一日都二三十
已經唔講買樓
仲有俾家用，還學債，供保險，投資，草錢，電話費，情人節行街睇戲食飯？
一萬頭月薪既生活
做狗都好過做人喇！

我見過有幾個無經驗既candidates
佢地比我既感覺唔錯
我打算比個機會佢地
但係佢地個Expected Salary就真係低得太離譜啦
你自己都唔尊重自己
邊個會尊重你呀
公司都唔會對你有信心喇
咁我咪用個較為恰當既工資($18000~$20000)比個offer佢地囉

但係佢地一聽個Offer之後
個個都o撚曬嘴
話自己Handle唔到工作內容
然後就放棄左呢個機會

講真
大學生一畢業咩經驗都無
雖然公司請你仲要教埋你
根本就我地公司蝕低
但細心諗諗
包括我在內有邊個Fresh Grad唔係白紙一張呢?
我都肯比機會你
仲比埋人工你
點解都要咁冇信心呢?
就咁樣佢地就失去呢個寶貴既機會啦

所以
各位將要畢業既同學
唔好再俾hr壓價喇
對自己有信心
你四年大學學到既野
已經係你地最大既本錢

我個post完全唔係for笑
公司目的係利潤最大化
目的係警惕所有應徵者
幫大部分幼稚連登仔建立正確工作價值觀
要笑既可以正評後出翻去

做乜撚野

轉死性

跟住樓主自己搵工開12k

Btw

你地諗下aco 13k點解咁多大學生爭？

你只係一條呃人佣金既headhunt狗
你要人寫高expected salary純粹出於你可以刮多d佣

Hr

真人真事

23年經驗HR

利申:HR

23年工作經驗HR

今朝同左蘇哥傾左陣偈，佢話天父叫我屌撚柒你呢條仆街hr

好撚老尷

我8年

你所講可能廿年前有

今時今日我好懷疑邊間公司仲會行呢套

唔信耶穌

AGREE!

樓主40路？

小妹唔自爆喇

到寫二萬一二又俾呢條冚家鏟HR屌好高騖遠，最後壓價壓到八千蚊一個月，人地唔就範就去連登出post話fg係垃圾

FG真係垃圾

根本你間公司個朵勁

唔會憂請人

個人工壓到幾低都得

樓主迴光反照
唔好死呀

人之將死...

中上